\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить принципы распределения IP-адресов в сетях и ознакомиться с основами
построения простейших сетей.

\textbf{Задание:}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Изучить предложенную на рисунке~\ref{fig:network-topology1} схему сети.
\item Распределить IP-адреса из сети 192.168.1.0 класса С для всех элементов
      сети, исходя из указанных в варианте количестве рабочих станций
      (таблица~\ref{tab:var}).
\item Заполнить таблицу согласно содержанию отчета.
\item Ответить на вопрос <<Как измениться адресация в сети, если будут предложены
      изменения в топологии согласно рисунку~\ref{fig:network-topology2}?>>.
\end{enumerate}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/network-topology1}}
  \caption{Схема сети}
\label{fig:network-topology1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/network-topology2}}
  \caption{Преобразованная сеть}
\label{fig:network-topology2}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Количество рабочих мест}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,8}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Вариант} &
  \SetCell[]{c}{Сеть 1} &
  \SetCell[]{c}{Сеть 2} &
  \SetCell[]{c}{Сеть 3} &
  \SetCell[]{c}{Сеть 4} &
  \SetCell[]{c}{Сеть 5} \\

  1 & 122 & 56 & 26 & 5 & 5 
  \label{tab:var}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Выделим подсети. Размеченная схема сети представлена на
рисунке~\ref{fig:network-topology1-marked}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/network-topology1-marked}}
  \caption{Размеченная схема сети}
\label{fig:network-topology1-marked}
\end{figure}

Для распределения IP-адресов нужно посчитать количество используемых адресов
в каждой подсети и добавить к ним дополнительно два адреса (адрес сети и
широковещательный адрес). Также не забыть, что для маршрутизатора также 
нужен адрес. Расчеты представлены в таблице~\ref{tab:calc-address}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Расчет размера подсетей}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Номер сети} &
  \SetCell[]{c}{Количество адресов} &
  \SetCell[]{c}{Размер сети} &
  \SetCell[]{c}{Маска} \\

  1 & 2+2=4     & $2^2=4$    & 30 \\
  2 & 3+2=5     & $2^3=8$    & 29 \\
  3 & 122+3=125 & $2^7=128$  & 25 \\ 
  4 & 56+3=59   & $2^6=64$   & 26 \\ 
  5 & 26+3=29   & $2^5=32$   & 27 \\ 
  6 & 5+5+3=13  & $2^4=16$   & 28 
  \label{tab:calc-address}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

Теперь распределим адреса (таблица~\ref{tab:marked-network1})

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Распределение адресов по подсетям}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{№} &
  \SetCell[]{c}{Сеть} &
  \SetCell[]{c}{Диапазон адресов} &
  \SetCell[]{c}{Количество устройств} \\

  3 & 192.168.1.0/25   & 192.168.1.0--192.168.1.127   & 126 \\ 
  4 & 192.168.1.128/26 & 192.168.1.128--192.168.1.191 & 62 \\ 
  5 & 192.168.1.192/27 & 192.168.1.192--192.168.1.223 & 30 \\ 
  6 & 192.168.1.224/28 & 192.168.1.224--192.168.1.239 & 14 \\ 
  2 & 192.168.1.240/29 & 192.168.1.240--192.168.1.247 & 6 \\
  1 & 192.168.1.248/30 & 192.168.1.248--192.168.1.251 & 2
  \label{tab:marked-network1}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

Выделим подсети для преобразованной сети. Размеченная схема сети представлена
на рисунке~\ref{fig:network-topology2-marked}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{figures/network-topology2-marked}}
  \caption{Размеченная преобразованная схема сети}
\label{fig:network-topology2-marked}
\end{figure}

Для данной схемы сети выполним расчет и распределение адресов. Полученное
распределение представлено в таблице~\ref{tab:marked-network2}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Распределение адресов по подсетям}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{№} &
  \SetCell[]{c}{Сеть} &
  \SetCell[]{c}{Диапазон адресов} &
  \SetCell[]{c}{Количество устройств} \\

  3 & 192.168.1.0/24   & 192.168.1.0--192.168.1.255 & 254 \\ 
  4 & 192.168.2.0/27   & 192.168.2.0--192.168.2.31  & 30 \\ 
  5 & 192.168.2.32/29  & 192.168.2.32--192.168.2.39 & 6 \\ 
  6 & 192.168.2.40/29  & 192.168.2.40--192.168.2.47 & 6 \\ 
  2 & 192.168.2.48/29  & 192.168.2.48--192.168.2.55 & 6 \\
  1 & 192.168.2.56/30  & 192.168.2.56--192.168.2.59 & 2
  \label{tab:marked-network2}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы были изучены принципы распределения IP-адресов в
сетях, а также основы построения простейших сетей.

\end{document}
